市道冷清 尖沙咀名店人龍不復再

【本報訊】尖沙咀以往每逢十一長假，名店及藥房外均有大批內地旅客拖篋排長龍，但今年的情況則相對顯得冷清，不單赴港豪客減少，連到藥房買藥品、化妝品的內地客亦疏落。有內地客稱明顯感覺人流少，但香港擁有交通方便及匯率優惠等優勢，相信對內地遊客仍有吸引力。旅遊業議會預計，今年十一期間平均每日有一百三十個內地團抵港，與去年相若。

昨日是十一長假開始前的周日，以往尖沙咀一帶遊客眾多，不過昨日所見，不論名店林立的廣東道，還是普通藥房，人流都明顯較往年稀少，雖仍有部分內地旅客在藥房門前執拾戰利品，但與以往門庭若市的情況相差甚遠。

江蘇遊客指來港飛機多空位
來自江蘇的張先生預算來港花十萬元購物，感覺名店排隊人流明顯沒以往那麼擠迫，店內環境亦較鬆動。同樣來自江蘇的戴小姐和畢先生也指，今年十一人流少了，以往即使平日搭飛機來港，座位都會爆滿，但今次飛機上仍有很多空位。

旅議會估計，今年七天的十一假期內平均每日有一百三十個內地團抵港，最高峰一日則可達二百團，與去年相若，而個人遊旅客數目則較去年有所增長。旅議會總幹事陳張樂怡指出，由於十一假期期間酒店房價較貴，故旅行團數目不多。

珠寶業：貿戰及人幣貶值拖累
有珠寶集團負責人對十一假期營業額不表樂觀，指中美貿易戰及人民幣貶值拖累業務，十一的生意額若只錄單位數跌幅，「已經要拍手慶賀」。但周生生大中華區營運總經理劉克斌認為，八月起金價下跌，吸引旅客趁低價掃金，料十一生意額可有雙位數字增長。香港餐務管理協會主席梁振華亦對市道感樂觀，預計十一的整體生意額可按年增長百分之二至三。

年年都咁講架啦
宜家平日weekend都大把人排隊
真係懷疑佢地係咪唔洗番工

間間都好撚多人排

眼殘囉on99

執撚左佢啦屌

香港成個形象做到cheap晒，有錢人一定唔會黎，連中產都寧願去星日韓喇

大陸無水就話香港cheap

姓賴架~

沙田逼火爆啦屌

唔係話關佔中事既咩

正常

咁樣睇既話
係咪應該係因為班大陸哩既消費DOWNGRADE左

咁樣就真係大獲了

上過一次深圳, 大把商場大把名店
香港仲靠班大陸人黎買野嘅所謂"旅遊業"遲早收皮

大陸條水去晒日本歐美就話冇水
強國客一早唔係為購物而購物，係為打卡而購物，香港阿豬阿狗都黎得仲有乜值得打卡，買得起呢D牌子既都唔爭在張機票錢喇，仲黎香港既通常都係三四線城鎮，貪0團費既窮人

應該去曬圓方

支那d k型政策有錢人緊係更加有錢

黨進民退

鬼唔知去歐美日果班有錢

平行時空？ 好多人喎

根本香港旅遊業向來唔係經濟支柱，只係港共正苦同奶共商人吹噓

旅遊業係藉口黎，目的在於同大陸全面接軌，早日拆關

借口比大6人大量來港擾港人生㓉，係迫走原港人手法之一

咪信報紙 海港城日日都咁旺場